九品芝麻官最尾公堂戲係港產片史上最精彩，不服來便

無一幕係悶場
睇超過10次 每次睇返都係咁精彩好笑

港產史上第一

鹿鼎記 同 唐伯虎

大個睇番先知蕭生有份做監製

完全將歷史膠化得來仲有少少史實

唐伯虎全程都笑到仆街

蕭生抵佢認屎認屁

大～
大咩大
我叫大人啫
人咩人
大人叫得唔啱呀
叫就得啤就唔得
我啤咩啤

以前啲編劇真係好正

有jim叔做顧問

係 蕭生 黃沾2個勁人都有份

而家睇番編得好好膠化得來爆笑

對聯果到

成套戲都無悶場

最尾公堂場戲張力真係勁到痴線
完全無悶場

一鄉二裏共三夫子不識四書五經六藝竟敢教七八九子十分大胆

黃秋生套伊波拉病毒先係史上最精彩

其實真係咁對？定膠野？

嗰個對穿牆出嘅第一對對黎

十室九貧湊得八兩七錢六分五毫四厘尚且三心二意一等下流

呢d真係諗過先編

圖畫里，龍不吟虎不嘯，小小書童可笑可笑

好有文化

嗰個疊字先犀利，粗口嗰個都好勁
你老母兮親下廚

蕭生成撚日拎呢套野打飛機嫁

又真係幾好睇

呢幾套套戲絕大部份嘅台詞，我都應該背得返出嚟

雄鷹展翅氣吞天下圖

燒雞翼

八件一齊吊，何其壯觀

稟夫人，小人本住在蘇州嘅城邊

投擲桃花換酒錢

公堂之上唔准提老母

加左一斤砒霜，你咁撚豬都唔食啦

哦，嗰晚陳完

你用明朝嘅劍斬清朝嘅官？

有為，你見點啊有為

我...我有啲肚餓呀

仲有慈禧後宮生活
滿清十大酷刑
王晶對清宮文化都有幾深研究
戚秦氏1家18口案睇wiki原來真有其事

棋盤內，車無輪馬無韁，叫聲將軍提防提防

好鍾意作佢對對嗰part

逃學威龍3都係蕭生監製又係笑到仆街

3同1/2比差好多喎

滿清十大酷刑 同九品芝麻官同一個公堂

好似話對聯個part啲聯係蕭生作

訓導主任阿!

邊個主任訓左係到阿?

拖出去打

有聲

其實蝗晶中史係勁
利申:細個有睇喺有線睇佢嘅歷史節目

拉

其實我覺得007先係最好笑同最寫實
尤其係處決果幕
靠求情，靠關係，靠武力都難逃一死
就只有靠錢先得
這就是中國

我....我.... 我仲有d...肚餓....呀

程至美本身有拍開笑片定點點解會搵佢做呢個角色
完全低估左佢搞笑能力

周星馳姐

如果比四大天王做就好老尷

佢係好戲
tvb成日搵佢做型男 張無忌
真係差d

吳啟華重返tvb拍妙手仁心前都係做大小奸角。

其實好笑係邊個既功勞 監裝導演定演員

監製啦 演員負責執行者

你睇喜馬拉亞星拍成咁演員都要頂硬上

膽

係明朝崇禎皇帝

喜馬拉亞星好睇喎

SORRY 飛住睇都訓著
好鐘意鄭中基都係咁話

真心咩

sorry

殘體

臨尾結局又係犯人唔小心爆響口呢招好似玩過幾次
有一套好似係林保怡係嘛？ 其實用呢種埋尾都幾兒戲

小弟覺得蝗精嘅戲
就係呢套同賭神最精彩，奈何呢套好多時畀人低估咗

燒雞翼 我鍾意食～

鬼馬狂想曲同喜馬拉雅星呢兩套每一次播都會睇曬
笑唔出但唔會好似王晶嗰啲覺得咁尷尬

應該係話咁好既演員都拍成咁

個套法官話要講證據，唔成立

里

算死草？

邊度睇係真事??點解我搵唔到ge

請善用不推文回覆

審死官
算死草
呢2套都係靠玩自爆先贏到

講句有水準d既
乾燒伊面食左未

垃圾嚟

芝麻官都同一邏輯

義

剩係記得佢扮av女優果幕

我胆你老母

喜馬拉亞星係韋家輝唔夠控制力
自己又貪心，一套戲想講晒印度教個教義
如果同杜sir 一齊拍應該會好好多

做咩姐！我研究點食乳豬你都要偷聽嘅！

監製係負責睇各方面協調
同r著數
導演先最重要

blocked p牌5毛

圖畫里，龍不吟虎不嘯

呢個當年唔識笑，而家大左先識

Google楊乃武與小白菜案

唔準提人老豆老母 唔準提性器官

十口心思 思君思國思社稷

八目尚賞 賞花賞月賞秋香

哩對對聯係睇到仕子同真正詩人嘅分別

詩人嘅自由奔放 取材大膽 絕對係科舉入仕做唔到嘅野來

鄭立：九品芝麻官 —— 不勇敢的人，他的善良也是有限的

史實中的的狀師其實地位低下，被人鄙視。但在電影裡，他卻備受尊崇，充滿精英的味道，這意味著根本就不是清朝的狀師，而是穿著古裝的香港律師。所以他從不是一個以反映清朝為目的的古代故事，而是一個穿著古裝的現代故事。

不過，比起自我意志強烈的方唐鏡，來福、回春堂掌櫃，以及尚書大人，才是最值得細細品味的。

他們都是尋常人，不偷不搶，不會主動加害人。可是事件發生後，來福與回春堂卻被收買作了偽證，刑部尚書苦讀有成，出場時頗為瀟灑，一副道德楷模的樣貌，但一發覺報恩是需要挑戰強權，有可能會被 DQ 的時候，即義無反顧地站在強者的一方。去到故事末期，包龍星成為高官，強弱開始逆轉風向一亂時，他更是左搖右擺不知所措，才產生了「尚書大人還真機靈」這千古金句。

這些人是反派嗎？如果硬要黑白分明的話，是的，不過這些人本來是沒惡意的，也就是所謂大部分平凡人。只是他們不敢也不會對抗強權，在這種先天畏懼下，再加一點恩威並施，就立即成為了惡徒的幫凶。

他們是反派卻不是壞人，只是沒有原則，軟弱的人。如果這案件不捲入他們，他們可以當一輩子的善良老好人，可是不幸地，真的遇到大是大非問題時，他們就露了餡。他們才是最現實的反派，大部分都只是隨波逐流的庸人。

尚書大人其實不是機靈，也不是左搖右擺。相反，他其實貫徹始終地畏懼強權，依附強勢。如果他真的那麼聰明，其實他話就不會說那麼盡，也不會去到後期，都搞不清楚自己該站哪一條隊。畏縮與恐懼，使他由一個模範的優等生，墮落成醜態百出的契弟。

可是，這些人才是社會的主流，不信的話，去 YouTube 找一次「民主歌聲獻中華」看看就會懂。我們在嘲笑尚書大人的時候，總不要忘了，面對強權，我們是否真的那麼有勇氣，那麼有正義感呢？如果不能的話，恐怕我們要和尚書大人同病相憐，覺得他其實也沒那麼差，就只是倒霉而已。

若沒有勇氣，大部分人所謂的善良，面對強權時，其實是不堪考驗的。

英文字幕仲正
A for apple B for boy C for cat D for dog E for egg and G for girl

你咬我食呀吓

好撚正

正喎

蕭生好野

便

我要晒！

我玩完你唔畀錢，咁咪唔算賣囉

破壞之王成套都無冷場喎

90年代的戲就黎變30年前的產物
宜家只有韓國電影先可以睇番港產片的影子

星爺下聯係doremi 歌詞

疊字嗰對 英文字幕仲on9

真係全世界都識笑

劇本真係好緊要
最後一場係全場係廠景拍

胆你老母

知啦！講咗好多次sorry啦！

唔一定
張學友應該carry到

90頭果啲周星馳套套都翻播幾十次,都笑足幾十次

唔係好明？

第一次睇西遊記之月光寶盒笑到仆街

但其實呢四句唔對，只係玩粗口諧音

樣太奸同譚耀文一樣

譚耀文就道友樣

武狀元蘇乞兒, 濟公 都好好睇

細個睇妙手仁心真係估唔到吳啟華以前做開奸角。

咁審死官都係啦

山西報政官個5千兩重係入邊呀

算死草係有玩自爆，但無蠃到
最後係靠捉字蝨令葛民輝唔使死

除左九品，我自己鍾意 逃學威龍

有無諗過係因為周星馳所以套戲先咁精彩
可惜奶共

鹿鼎記套戲我反而嫌啲對白浮誇得滯，冇咗真實嘅官場感覺，不過詩詞不嬲兩老都拿手

對聯真係好撚勁
中國譯最後嗰段冚家剷泥齊種樹根本九唔鳩搭八

好懷念當年香港

九品芝麻官
西遊記月光寶盒同仙履奇緣
逃學威龍3

我好鍾意仙履奇緣同威龍3既結局

三級片都拍過，仲有咩唔得？

張學友戲路好廣

真係冇留意到

呢四句好似係詩？

一首詩四句都有粗口都好撚正

但唐伯虎個導演係垃圾李力持

李力持啲笑話

但佢夾星爺好掂

呢個笑撚到chisin... 要有幾癲先作到呢啲對白

陰陽屎忽鬼

主權移交前既港產片真是好正

好掛住葡堤子

支那人？

唔係想吹奏，其實係你地最憎嘅王晶編導拍

Btw, 佢以前帶起無里頭文化係幾過癮，影響到而家

正想咁回覆

根本係藍屍帶起8-90年代嘅黃金時期

個腦唔知裝乜
咁耐以黎，繼承無里頭水準，我覺得係幾年前嘅captv

監製唔係寫對白架大佬

監製可以比意見嫁

點解無人講破壞之王嘅

好玩唔玩 你玩屎